{
    "JS": [
      {
        "id": 1,
        "question": "Quais discípulos perguntaram a Jesus se podiam fazer descer fogo do céu?",
        "options": [
          {
            "a": "João e Tiago",
            "b": "Pedro e João",
            "c": "Tiago e Pedro",
            "d": "Pedro e Paulo"
          }
        ],
        "answer": "João e Tiago",
        "score": 0,
        "status": ""
      },
  
      {
        "id": 2,
        "question": "A quem Paulo chamou de ..meu companheiro de lutas..?",
        "options": [
          {
            "a": "Apolo",
            "b": "Arquipo",
            "c": "Áfia",
            "d": "Pedro"
          }
        ],
        "answer": "Arquipo",
        "score": 0,
        "status": ""
      },
  
      {
        "id": 3,
        "question": "Qual era o nome da serpente de bronze que Moisés tinha feito?",
        "options": [
          {
            "a": "Aserá",
            "b": "Leviatã",
            "c": "Neustã",
            "d": "Jezabel"
          }
        ],
        "answer": "Neustã",
        "score": 0,
        "status": ""
      },

      {
        "id": 4,
        "question": "Davi foi profeta sim ou não",
        "options": [{ "a": "SIM", "b": "NÃO" }],
        "answer": "NÃO",
        "score": 0,
        "status": ""
      },

      {
        "id": 5,
        "question": "Qual era o nome babilônico de Daniel?",
        "options": [
          {
            "a": "Aspenaz",
            "b": "Beltessazar",
            "c": "Abede-Nego"
          }
        ],
        "answer": "Beltessazar",
        "score": 0,
        "status": ""
      },

      {
        "id": 6,
        "question": "Qual o nome que Jacó deu ao lugar onde sonhou com Deus?",
        "options": [
          {
            "a": "Betuel",
            "b": "Escada de Luz",
            "c": "Betel"
          }
        ],
        "answer": "Betel",
        "score": 0,
        "status": ""
      },
  
      {
        "id": 7,
        "question": "Qual o livro da Bíblia que termina com um ponto de interrogação?",
        "options": [
          {
            "a": "Jonas",
            "b": "Joel",
            "c": "Judas"
          }
        ],
        "answer": "Jonas",
        "score": 0,
        "status": ""
      },
  
      {
        "id": 8,
        "question": "Em quais livros da Bíblia não encontramos a palavra ..Deus..?",
        "options": [
          {
            "a": "Ester e Cânticos",
            "b": "Ageu e Amós",
            "c": "Oséias e Eclesiastes",
            "d": "Judas e Habacuque."
          }
        ],
        "answer": "Ester e Cânticos",
        "score": 0,
        "status": ""
      },

      {
        "id": 9,
        "question": "Na visão profética de João qual era o número de cavaleiros do Apocalipse?",
        "options": [
          {
            "a": "7",
            "b": "4",
            "c": "5",
            "d": "10"
          }
        ],
        "answer": "4",
        "score": 0,
        "status": ""
      },

      {
        "id": 10,
        "question": "Quem escreveu a Epístola de Judas?",
        "options": [
          {
            "a": "Judas irmão de Tiago",
            "b": "Judas Iscariotes",
            "c": "João Evangelista",
            "d": "Paulo"
          }
        ],
        "answer": "Judas irmão de Tiago",
        "score": 0,
        "status": ""
      },

      {
        "id": 11,
        "question": "Quem teve seu corpo disputado pelo arcanjo Miguel e o Diabo?",
        "options": [
          {
            "a": "Jesus",
            "b": "Eliseu",
            "c": "Moisés"
          }
        ],
        "answer": "Moisés",
        "score": 0,
        "status": ""
      },

      {
        "id": 12,
        "question": "Qual era o nome da profetisa que estava fazendo a igreja de Tiatira cair em imoralidade sexual e idolatria?",
        "options": [
          {
            "a": "Jezabel",
            "b": "Lilith",
            "c": "Dalila",
            "d": "Débora"
          }
        ],
        "answer": "Jezabel",
        "score": 0,
        "status": ""
      },
      
      {
        "id": 13,
        "question": "Qual é o último capítulo da Bíblia?",
        "options": [
          {
            "a": "Apocalipse 22",
            "b": "Apocalipse 16",
            "c": "Malaquias 4"
          }
        ],
        "answer": "Apocalipse 22",
        "score": 0,
        "status": ""
      },
      {
        "id": 14,
        "question": "Qual desses nomes não era profeta?",
        "options": [
          {
            "a": "Ezequiel",
            "b": "Davi",
            "c": "Jeremias"
          }
        ],
        "answer": "Davi",
        "score": 0,
        "status": ""
      },
      {
        "id": 15,
        "question": "Quem era os gentios na Bíblia?",
        "options": [
          {
            "a": "Eram os judeus.",
            "b": "Eram religiosos.",
            "c": "Eram os não judeus",
            "d": "Eram os Profetas"
          }
        ],
        "answer": "Eram os não judeus",
        "score": 0,
        "status": ""
      },
      {
        "id": 16,
        "question": "O que aconteceu quando Paulo e Silas louvavam na prisão?",
        "options": [
          {
            "a": "Houve um terremoto na prisão e todas as portas se abriram!",
            "b": "Os saldados pediram para que os dois se calassem.",
            "c": "Os dois foram agredos pelos outros prisioneiros.",
            "d": "Os saldados agredios."
          }
        ],
        "answer": "Houve um terremoto na prisão e todas as portas se abriram!",
        "score": 0,
        "status": ""
      },
      {
        "id": 17,
        "question": "Quem era a mãe de Samuel?",
        "options": [
          {
            "a": "Isabel",
            "b": "Maria",
            "c": "Ana",
            "d": "Marta"
          }
        ],
        "answer": "Ana",
        "score": 0,
        "status": ""
      },
      {
        "id": 18,
        "question": "Quem a Bíblia diz que foi pior que todos os reis de Israel?",
        "options": [
          {
            "a": "Saul",
            "b": "Acabe",
            "c": "Salomão"
          }
        ],
        "answer": "Acabe",
        "score": 0,
        "status": ""
      },
      {
        "id": 19,
        "question": "Quem negou Jesus 3 vezes?",
        "options": [
          { "a": "Judas",
            "b": "Pedro",
            "c": "Acabe" 
          }
        ],
        "answer": "Pedro",
        "score": 0,
        "status": ""
      },
      {
        "id": 20,
        "question": "Sadraque, Mezaque e Abedenego foram jogados aonde?",
        "options": [
          {
            "a": "Na cova dos leões",
            "b": "Na fornalha",
            "c": "No Coliseu"
          }
        ],
        "answer": "Na fornalha",
        "score": 0,
        "status": ""
      },
      {
        "id": 21,
        "question": "Quem é chamado na Bíblia como o Príncipe da Paz?",
        "options": [
          {
            "a": "Miguel",
            "b": "Jesus",
            "c": "Gabriel",
            "d": "Moisés"
          }
        ],
        "answer": "Jesus",
        "score": 0,
        "status": ""
      },
      {
        "id": 22,
        "question": "Quando Moisés foi colocado num cesto e lançado no rio, quem o encontrou?",
        "options": [
          {
            "a": "A rainha de Sabá.",
            "b": "A filha do faraó.",
            "c": "Joquebede"
          }
        ],
        "answer": "A filha do faraó.",
        "score": 0,
        "status": ""
      },
      {
        "id": 23,
        "question": "Quanto tempo durou a chuva do dilúvio?",
        "options": [
          {
            "a": "7 dias e 7 noites",
            "b": "40 dias e 40 noites",
            "c": "50 dias e 50 noites",
            "d": "3 dias e 3 noites"
          }
        ],
        "answer": "40 dias e 40 noites",
        "score": 0,
        "status": ""
      },
      {
        "id": 24,
        "question": "Quantos pães e peixes Jesus utilizou para multiplicar e alimentar a multão?",
        "options": [
          {
            "a": "5 Pães e 2 Peixes",
            "b": "7 Pães e 7 Peixes",
            "c": "8 Pães e 1 Peixe"
          }
        ],
        "answer": "5 Pães e 2 Peixes",
        "score": 0,
        "status": ""
      },
      {
        "id": 25,
        "question": "Em que cidade nasceu Jesus?",
        "options": [
          {
            "a": "Jerusalém",
            "b": "Belém",
            "c": "Samaria"
          }
        ],
        "answer": "Belém",
        "score": 0,
        "status": ""
      },
      {
        "id": 26,
        "question": "Quem foi governador do Egito?",
        "options": [
          {
            "a": "Moisés",
            "b": "José",
            "c": "Ismael"
          }
        ],
        "answer": "José",
        "score": 0,
        "status": ""
      },
      {
        "id": 27,
        "question": "Quem pediu para andar nas águas com Jesus?",
        "options": [
          {
            "a": "Pedro",
            "b": "Tiago",
            "c": "João"
          }
        ],
        "answer": "Pedro",
        "score": 0,
        "status": ""
      },
      {
        "id": 28,
        "question": "Quais são os dois grandes mandamentos destacados por Jesus?",
        "options": [
          {
            "a": "Não matarás / Amarás o Senhor teu Deus de todo o teu coração",
            "b": "Amarás o Senhor teu Deus de todo o teu coração / Amarás ao teu próximo como a ti mesmo.",
            "c": "Não cobiçarás (seus servos, animais, ou coisa alguma que lhe pertença) / Não matarás."
          }
        ],
        "answer": "Amarás o Senhor teu Deus de todo o teu coração / Amarás ao teu próximo como a ti mesmo.",
        "score": 0,
        "status": ""
      },
      {
        "id": 29,
        "question": "Qual foi o primeiro milagre de Jesus?",
        "options": [
          {
            "a": "A transformação da água em vinho",
            "b": "A ressurreição de Lázaro",
            "c": "A multiplicação dos pães e peixes"
          }
        ],
        "answer": "A transformação da água em vinho",
        "score": 0,
        "status": ""
      },
      {
        "id": 30,
        "question": "Lázaro foi ressuscitado depois de quantos dias?",
        "options": [
          { 
            "a": "7 dias", 
            "b": "4 dias",
            "c": "3 dias" 
          }
        ],
        "answer": "4 dias",
        "score": 0,
        "status": ""
      }
    ]
  }